歐領袖：北京強推惡法將有負面後果

節錄

歐領袖：北京強推惡法將有負面後果

歐洲理事會主席米歇爾及歐盟委員會主席馮德萊恩與習近平視像會面。美聯社

【中歐峯會】

中國和歐盟領導人昨以視像形式舉行第22次中歐峯會，香港問題成為焦點之一，歐洲理事會主席米歇爾（Charles Michel）及歐盟委員會主席馮德萊恩（Ursula von der Leyen）與中國國家主席習近平及國務院總理李克強會面後，發表聯合聲明，重申歐盟對中國推行港版國安法的嚴重關切，認為向受法律及獨立司法體制保障的港人基本權利和自由施壓，不符合《基本法》和中國的國際承諾。

米歇爾會後重申，極關注北京推行港版國安法，籲北京確保香港政治多元、民主標準和人權。馮德萊恩稱向習近平表達如在港推行國安法，將有「非常負面」後果。

向習近平表達關注

相關新聞：安倍利誘港金融機構落戶東京

歐盟亦向習近平表達關注中國不斷惡化的人權狀況，。。。。。，以及加拿大公民康明凱（Michael Kovrig）和斯帕沃（Michael Spavor）。

習近平和李克強先後與歐盟領袖對話，。。。。。成高雄心水平的協定，同意將盡最大努力，盡快就公平競爭方面的規則達共識。
路透社/法新社

負面效果:賺歐羅愈賺愈多